日全國進入緊急狀態

日全國進入緊急狀態

東京一個戶外吸煙區被封，避免民眾聚集。 路透社

日本首相安倍晉三昨日宣佈，將全國納入「緊急事態宣言」，由原本的七都府縣擴大至全國47都道府縣，至5月6日為止。

安倍晉三政府昨日跟專家委員會開會後召開記者會，宣佈「緊急事態宣言」擴至全國，其中特別提到北海道、茨城縣、石川縣、岐阜縣、愛知縣和京都縣的疫情，已擴大至跟之前納入「緊急事態宣言」的七個道府縣相若。至於其他府縣，亦因為人流活動或令疫情擴散，故此宣佈全國進入「緊急事態」。

安倍妻再被揭群聚

相關新聞：居港德籍夫婦創辦

日本政府於上周二首度實施「緊急事態宣言」，呼籲民眾留在家中而未有具體強制性措施或罰則，數個未被納入的地區自行宣佈沒有法律約束力的「緊急事態」。日本至昨日累計得9,228宗確診個案、186人死亡。

而第一夫人安倍昭惠繼上次被攝得與朋友聚餐賞櫻後，再被揭上月中曾與50人到神社參拜，激起網民眾怒，質疑她如因此染疫會否得到醫院特別待遇。

兩個醫療組織表示「感覺到醫療系統即將崩潰」，指醫院將無法接收非武肺的輕症患者。不過東京都內已有多間醫院擔心院內感染而拒絕接收疑似患者。一名年逾80的男子上周五出現食慾不振及脫水等症狀後，乘救護車入院，當時未有發燒，院方檢查發現他肺部有疑似陰影，懷疑他患武肺，為他轉介到其他醫院接受治療，但遭約110間醫療機構拒收，至有醫院接收已耗費10小時。

路透社

英國查黑警違反人權 最後2日deadline

希望日本捱得過

Twitter 國際戰線好需要你

Twitter文宣組
戰線台 @twittermansyunzou

Reddit戰線 @reddithk_channel
文宣 @hkstandstrong_promo_int @guardiansofhongkong

做任務，推任務，整圖

你冇話唔畀人返工啲日本人咪又係照返工

我上Twitter 仍然有啲中年男人係度屌死亡率低過流行性感冒唔知班人驚乜志村會死都係咁啱以前患過肺炎
有興趣睇炒到幾大佢哋先識醒覺